紐時：「現在中国如歐洲中世紀」

紐約時報報導，10日是中國大陸農曆年後第一個開工日，許多街道空蕩蕩的，安靜的廠房和大批不工作的工人，顯示中國這個全球經濟成長發電機可能需要數周或數月，才能再度活躍，而中國低速運轉越久，全球經濟受影響的時間就越長。

中國歐盟商會主席伍德克（Joerg Wuttke）說，「現在中國像歐洲中世紀」，「每個城市都有自己的檢查哨，且反覆查核。」

紐時說，中國現在受新冠肺炎（武漢肺炎）疫情爆發及圍堵措施的雙重影響，許多工廠無法取得原料，使得原本就因各國減少輸運而生產放緩的情況變得更嚴重，這導致一些專家預測，從汽車到手機，所有產品的生產都將大幅下降。

世衛組織祕書長譚德塞在他的推特上警告，中國以外的感染案例可能增加，「我們現在可能只看到冰山的一角。」

中國衛生官員對一周多來新冠肺炎痊癒人數高於致死人數感到鼓舞，但感染人數持續增加，顯示最壞的情況還未到來。

加速取締支那廠

喺屋企家居隔離緊？
無口罩出唔到街？
咁快啲過嚟Twitter戰線！

要光復香港撳幾個掣都唔得？
TwitterHelpBot嘅tasklist 24小時更新
入去
然後打 /task 攞任務
RT + Like + Comment

【Twitter核爆料要人】美國參眾議員狂插中國軍方偷取美國國民資料

Black Death

黑死病

兩盒 thx